 Экскурсия в Мариинский дворец 
===============================

Мариинский дворец — это торжественная резиденция Президента Украины. В связи с этим он является режимным объектом, и попасть в него довольно трудно. Но также он очень красив, и поэтому мы записались туда на экскурсию.

Снаружи его сфоткать довольно тяжело, поэтому прикрепляю чужое фото:

![](0.jpg)  

Чтобы туда попасть, заявлены жёсткие запреты:

— Нельзя без паспорта  
— Нельзя с сумками/рюкзаками  
— Нельзя с едой/напитками  
— и т.д...

На практике оказалось всё мягче. Меня пустили с рюкзаком, в котором лежало манго и свиные уши. Невесту пустили без паспорта, только с водительским удостоверением.

Экскурсия проводится с экскурсоводом, но мы этого не знали. Поэтому мы не спеша пошли всё фоткать, и через пару минут услышали топот сапог. К нам подбежал охранник, спросил «кто вас пустил?», а потом сказал, что это режимный объект, а потому идите на вход, к началу экскурсии. Мы и пошли.

Самое первое помещение после входа выглядит вот так:

![](1.jpg)  

Ещё меня удивило, что в том самом первом зале куча розеток:

![](2.jpg)  

После первого зала мы прошли несколько коридоров:

![](3.jpg)  

![](4.jpg)  

![](5.jpg)  

![](6.jpg)  

![](7.jpg)  

Кое-где украшений не было, а был обычный «офисный» стиль:

![](8.jpg)  

![](9.jpg)  

Через время мы добрались до парадной лестницы:

![Именно здесь поднимались послы, президенты, папа Римский, а также мы.](10.jpg "Именно здесь поднимались послы, президенты, папа Римский, а также мы.") Именно здесь поднимались послы, президенты, папа Римский, а также мы. 

За лестницей начиналась самая красота — Белая зала:

![](11.jpg)  

Именно в этой зале в 1943 году была немецкая военная радиостанция, и именно сюда прилетела советская авиабомба.

А сейчас здесь красота.

А ещё здесь Зеленский поставил ёлку, привёл группу детей и записывал новогоднее обращение:

![](12.jpg)  

За Белой залой следует Зелёная зала — место самых важных переговоров:

![Экскурсовод попал в кадр](13.jpg "Экскурсовод попал в кадр") Экскурсовод попал в кадр 

![Украинские флаги возле портрета неизвестной девушки](14.jpg "Украинские флаги возле портрета неизвестной девушки") Украинские флаги возле портрета неизвестной девушки 

![Даже на потолке орнаменты, золото и красотища.](15.jpg "Даже на потолке орнаменты, золото и красотища.") Даже на потолке орнаменты, золото и красотища. 

![Какие пафосные ножки у стола](16.jpg "Какие пафосные ножки у стола") Какие пафосные ножки у стола 

За Зелёной залой находится вспомогательное помещение, тоже зелёное. Там сидят всяческие советники и ждут, пока главари договорятся:

![](17.jpg)  

![](18.jpg)  

Больше всего мне в этом помещении запомнилась накачанная голая жопа спартанца:

![](19.jpg)  

Следующей была Обеденная зала:

![](20.jpg)  

В ней был стол с красиво выставленным сервизом:

![](21.jpg)  

Небольшая книжечка на столе — это меню:

![](22.jpg)  

![](23.jpg)  

![](24.jpg)  

А на стене висела картина «Новое белое платье»:

![](25.jpg)  

И ещё красивенный камин:

![И зацените расцветку столиков!](26.jpg "И зацените расцветку столиков!") И зацените расцветку столиков! 

После Обеденной залы мы вышли обратно в Белую (главную) залу, спустились обратно по торжественной лестнице, и перешли в Коридор подарков. Здесь находятся подарки, которые всяческие люди подарили Президенту Украины (только текущему):

![Сверху находится лев из традиционной украинской керамики. Кто подарил — не помню. Снизу находится собственноручно подписанная книга Энди Уорхола (в прошлом — украинца Андрея Варголы)](27.jpg "Сверху находится лев из традиционной украинской керамики. Кто подарил — не помню. Снизу находится собственноручно подписанная книга Энди Уорхола (в прошлом — украинца Андрея Варголы)") Сверху находится лев из традиционной украинской керамики. Кто подарил — не помню. Снизу находится собственноручно подписанная книга Энди Уорхола (в прошлом — украинца Андрея Варголы) 

![Это — подарки силовиков. Каску с кучей патронов подарили волонтёры, а остальное — не помню кто.](28.jpg "Это — подарки силовиков. Каску с кучей патронов подарили волонтёры, а остальное — не помню кто.") Это — подарки силовиков. Каску с кучей патронов подарили волонтёры, а остальное — не помню кто. 

![](29.jpg)  

![](30.jpg)  

![На полке стоит фотка с визита Папы Римского. Меня умилили выражения лиц](31.jpg "На полке стоит фотка с визита Папы Римского. Меня умилили выражения лиц") На полке стоит фотка с визита Папы Римского. Меня умилили выражения лиц 

После этого экскурсия закончилась и мы вышли из дворца во дворик. Он тоже охраняемый, нам разрешили немного погулять и выметаться. Последними словами экскурсовода были «На балкон подниматься можно, а вот по газонам ходить нельзя».

![](32.jpg)  

![](33.jpg)  

![](34.jpg)